# Redis lock

## Issues

### 锁提前过期

锁提前过期, 业务还没有执行完.

**第一种方式**:
可以把过期时间弄长一点, 不过这样没有从根本上解决问题.
手动调长过期时间, 可是这个时间设置成多少合适?
业务逻辑的执行时间是不确定的, 调的太长又会影响性能.
(何以见得? 正常情况应该不会有性能问题,
只是在程序员忘记解锁或者程序蹦掉的情况会依赖这个过期时间).[^2]

**第二种方式**:
动态调整锁的过期时间, 起一个守护线程, 为将要过期但未释放的锁增加过期时间,
Redisson 的 Watchdog 机制就是采用这种方式实现的, 具体的实现细节可以参考这篇文章[^3].

关于把过期时间调长带来的影响:
设置太短, 锁可能在客户端完成请求之前就过期了, 设置太长的话,
一个客户端释放锁失败，其他客户端就无法获取锁.[^4]

### 不可重入

### 无法阻塞

[^2]: [redis 分布式锁的 5个坑，真是又大又深 - SegmentFault 思否](https://segmentfault.com/a/1190000022734691)

[^3]: [Redisson重连后WatchDog失效问题解决 - 简书](https://www.jianshu.com/p/84522c2736a2)

[^4]: [基于Redis的分布式锁实现](https://juejin.cn/post/6844903830442737671)
